馬哈迪宣布 馬來西亞在野陣營勝選

馬哈迪宣布 馬來西亞在野陣營勝選

2018-05-10 00:39聯合報 記者曹國維╱即時報導

馬來西亞9日舉行國會大選，在野陣營「希望聯盟」領導人馬哈迪9日深夜召開記者會宣布，根據該陣營自行計票，希望聯盟在222席的國會下議院已掌握過半數的112席，確定勝選。

92歲的前總理馬哈迪在馬國雪蘭莪州最大城八打靈再也市召開記者會，表示執政的國陣「遠遠落後，已無法組成政府」。馬哈迪還指控選委會拖延計票，故意延後宣布正式計票結果。

如果希望聯盟確定勝選，將是馬來西亞獨立建國60年來首次政黨輪替。

根據馬來西亞中文媒體光華日報的非正式計票，截至台灣時間10日凌晨12點半，希望聯盟篤定贏得77席，國陣57席，其他黨派10席。

好似話唔歡迎中國投資